印度男討厭保險套 2050年人口恐達17億超越中國

印度人口達13.2億，預計6年後將超越中國的13.7億，2050年可能達到17億。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕印度人口達13.2億，預計6年後將超越中國的13.7億，2050年可能達到17億。然而在印度的大部分地區，對於計畫生育的概念仍薄弱，保險套使用率僅6%，過往8年，保險套使用量甚至不增反減。媒體分析，此現象源於社會偏見以及缺乏隱私。

《德國之聲》報導，官方統計數據顯示，8年來，印度保險套使用量減少52%，僅有6%的使用率，男性結紮數量降低73%，女性口服避孕藥也減少，對比歐洲，保險套使用率約30%。保險套使用率低，除了人口擴增，還有愛滋病問題，印度愛滋病感染人數是全球第3。

報導指出，專家認為保險套使用率低，是因為社會偏見和保險套銷售點缺乏私密性，印度鄉村對性相當保守，根據印度醫學雜誌調查顯示，許多印度男性使用保險套時無法高潮。調查還將男性的恐懼、抑鬱和酗酒列為排斥保險套的原因。

強姦大國

到時都已經世界末日